涉公開一名警員個人資料 32歲男子被捕

警方調查去年11月11日一宗不當地公開一名警員個人資料的案件，本月9日在馬鞍山拘捕一名32歲男子，涉嫌「披露未經資料使用者同意而取得的個人資料」，他已獲准保釋，本月下旬向警方報到。警方說，高等法院已頒布兩個臨時禁制令，禁止任何人非法地及故意地披露警務人員及其家人的個人資料，令他們受到滋擾及恐嚇，以及禁止任何人在網上平台發布或轉發任何促進、鼓勵或煽動使用或威脅使用暴力的言論。警方又說互聯網世界不是無法可依的虛擬世界，大部分針對現實世界用來防止罪行的法例，均適用於互聯網世界。

2020-01-13 14:56:09

source : RTHK

立場昇哥點解釋？
「披露未經資料使用者同意而取得的個人資料」
我鼓勵大家阻止罪案 勇於舉報